---
aid: 9025
zid: 788688
title: "无后坐力炮、火箭筒、掷弹筒、枪榴弹中选一种如何"
author: 吉祥天11011
date: 2019-01-06 15:54:26+07:00
lastmod: 2019-01-26 20:23:00+07:00
---

吉祥天 11011 于 2019-1-6 15:54:26 发表了：

_本帖最后由 吉祥天 11011 于 2019-1-7 00:17 编辑_

迫击炮，、无后坐力炮、火箭筒、掷弹筒、枪榴弹中选一种配到连队，增加连队火力和攻坚能力，有没有可行性和必要性呢。我觉得无后坐力炮比较好。

不好意思没说清楚，伏波军下放到连排的兵器。主要 11 路，条件好了也许会有头驴？

如果遇到碉堡的话迫击炮效果好么？比如青霞那一次

---

巴拉莱卡大尉 于 2019-1-6 15:56:04 发表了：

我投迫击炮一票

---

wanghrobin 于 2019-1-6 16:05:21 发表了：

11 路的纯步兵连还是 4 个轮子摩托化步兵连或者起步价 6x6 的快反机械化轻型旅下属的机械化步兵连？

---

中共日本省委 于 2019-1-6 16:41:05 发表了：

一次性的火箭筒是最方便的，需要的话人手一个，体力好的再扛一个。无坐力炮是最笨重的，相应是最准，射程最远的……

---

中共日本省委 于 2019-1-6 16:42:04 发表了：

才发现是临高……对付大明用不着这些吧……

---

深潜者 于 2019-1-6 16:42:07 发表了：

枪榴弹不错，本时空 18 世纪就有装备

---

某食肉动物 2 于 2019-1-6 16:42:43 发表了：

11 路平地还是山地，有没有马匹自行车农用车履带输送车？

---

ぱるる大好き！ 于 2019-1-6 16:49:16 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2019-1-6 16:57 编辑_

迫击炮，当然前提是有猛炸药和合适的发射药。枪榴弹可以考虑，掷弹筒以及和它一类的各种小口径迫击炮基本上是一战堑壕战的产物，实际上是很鸡肋的，60 毫米迫击炮就可以很好的满足目的了，结构还简单些，性能还更好。无坐力炮和火箭筒感觉目前攻坚的需求不高，到时候看吧，铁拳啥的还是可以考虑的，毕竟非常简单。当然，这一切的前提都是炸药，希望可以有 TNT 黑索金一类的，起码也得有硝铵炸药，黑火药实在是太寒碜了

---

ぱるる大好き！ 于 2019-1-6 16:49:43 发表了：

> 中共日本省委 发表于 2019-1-6 16:41
>
> 一次性的火箭筒是最方便的，需要的话人手一个，体力好的再扛一个。无坐力炮是最笨重的，相应是最准，射程最 ...

当然是迫击炮最远咯

---

gpy2019 于 2019-1-6 16:58:20 发表了：

个人推荐掷弹筒，感觉技术含量足够低

---

lovesherry 于 2019-1-6 16:58:47 发表了：

枪榴弹

---

没事乱溜达 于 2019-1-6 17:01:36 发表了：

掷弹筒 小口径平射迫击炮

---

kid1417 于 2019-1-6 17:12:48 发表了：

现有的康格里夫火箭可以配到连级么

---

ぱるる大好き！ 于 2019-1-6 17:27:33 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-6 17:01
>
> 掷弹筒 小口径平射迫击炮

很多小口径迫击炮都会设计手动的击发机构用于平射

---

ぱるる大好き！ 于 2019-1-6 17:28:24 发表了：

> kid1417 发表于 2019-1-6 17:12
>
> 现有的康格里夫火箭可以配到连级么

黑尔火箭，精度感人，除非一次性向面目标大量发射，连级就没必要了

---

ぱるる大好き！ 于 2019-1-6 17:28:46 发表了：

> gpy2019 发表于 2019-1-6 16:58
>
> 个人推荐掷弹筒，感觉技术含量足够低

没那么简单哦

---

深潜者 于 2019-1-6 17:34:34 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2019-1-6 17:36 编辑_

> ぱるる大好き！ 发表于 2019-1-6 16:49
>
> 迫击炮，当然前提是有猛炸药和合适的发射药。枪榴弹可以考虑，掷弹筒以及和它一类的各种小口径迫击炮基本上 ...

18-19 世纪的军队也有装备“迫击炮”吧？俺记得黑帆还是哪剧里演过来着，一种小臼炮，步兵对战（非攻城战）用过。由此观之就算只有压缩黑火药，迫击炮也应该是能用的

---

深潜者 于 2019-1-6 17:38:27 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2019-1-6 17:28
>
> 没那么简单哦

土共版定初速调仰角的好像比较简单？不过这其实简化支架的小迫击炮了

---

没事乱溜达 于 2019-1-6 17:39:12 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2019-1-6 17:27
>
> 很多小口径迫击炮都会设计手动的击发机构用于平射

只听说过没有见过是什么样子的，能发个图么。

迫击炮应该足够压制明军各种火炮吧？

---

ぱるる大好き！ 于 2019-1-6 18:06:56 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-6 17:39
>
> 只听说过没有见过是什么样子的，能发个图么。
>
> 迫击炮应该足够压制明军各种火炮吧？ ...

http://corregidor.org/heritage_b ... petzelt_mortar.html

比如说这个

---

ぱるる大好き！ 于 2019-1-6 18:07:42 发表了：

> 深潜者 发表于 2019-1-6 17:38
>
> 土共版定初速调仰角的好像比较简单？不过这其实简化支架的小迫击炮了

对啊，法国的也是这种设计，实际上就是小迫击炮，那就搞 60 迫就是咯

---

ぱるる大好き！ 于 2019-1-6 18:08:42 发表了：

> 深潜者 发表于 2019-1-6 17:34
>
> 18-19 世纪的军队也有装备“迫击炮”吧？俺记得黑帆还是哪剧里演过来着，一种小臼炮，步兵对战（非攻城战 ...

那是攻城用的，和现代意义上的迫击炮不是一个概念，只不过英语都是一个词罢了，的确那种应该叫臼炮

---

没事乱溜达 于 2019-1-6 18:11:52 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2019-1-6 18:06
>
> http://corregidor.org/heritage_battalion/petzelt/petzelt_mortar.html
>
> 比如说这个

收到，谢谢！

---

没事乱溜达 于 2019-1-6 18:13:20 发表了：

> wanghrobin 发表于 2019-1-6 16:05
>
> 11 路的纯步兵连还是 4 个轮子摩托化步兵连或者起步价 6x6 的快反机械化轻型旅下属的机械化步兵连？
>
> ...

穿越前带一批零件状态的迫击炮有什么问题么

---

猫失前爪 于 2019-1-6 18:17:09 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-6 18:13
>
> 穿越前带一批零件状态的迫击炮有什么问题么

有问题，搞不到，没意义

---

ぱるる大好き！ 于 2019-1-6 18:17:26 发表了：

卧槽，日本以前的 81 毫米迫击炮居然还有保险。。。。真是鸡肋

---

没事乱溜达 于 2019-1-6 18:21:31 发表了：

> 猫失前爪 发表于 2019-1-6 18:17
>
> 有问题，搞不到，没意义

新四军都搞到了，王工不可能搞不到

---

ぱるる大好き！ 于 2019-1-6 18:22:11 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-6 18:11
>
> 收到，谢谢！

其实设计好多种，本质上就是将一般的固定式撞针改为可以主动前冲撞击底火的类似枪上的撞针，因为传统的迫击炮是依靠下落的炮弹的动能用底火去撞击撞针，而在射击角度较小的时候滑下炮管的炮弹速度不够，动能不足以击发底火，或者是击发不可靠，有平射或小角度发射需求的小口径迫击炮就会增加手动击发的功能，要么是用于平射，要么也可以在曲射没有成功击发的情况下再手动击发一次。当然后装迫击炮也会有击发装置，那就不用说了。

---

没事乱溜达 于 2019-1-6 18:24:24 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2019-1-6 18:22
>
> 其实设计好多种，本质上就是将一般的固定式撞针改为可以主动前冲撞击底火的类似枪上的撞针，因为传统的迫 ...

后面还有个平射调角度的架子

---

ぱるる大好き！ 于 2019-1-6 18:28:59 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-6 18:24
>
> 后面还有个平射调角度的架子

那个可有可无啦

---

深河 于 2019-1-6 18:32:39 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-6 18:21
>
> 新四军都搞到了，王工不可能搞不到

你是高看王工还是低看新四军呢？

---

wanghrobin 于 2019-1-6 18:37:24 发表了：

> 深河 发表于 2019-1-6 18:32
>
> 你是高看王工还是低看新四军呢？

500 废给新四军提鞋都不够格。。。能搞成这样主要靠金手指和穿越前在现代社会里砸钱收买资料和设备。

---

wanghrobin 于 2019-1-6 18:47:10 发表了：

如果我说，那就给连队配 60mm 轻加农炮，最好是后装。一两匹滇马或者驴就能拉着跑，实在凑合就六七个人拉着也能行动。

实心弹对一般的木栅栏和乡村土屋有一定的破坏力。中远距离上打个骑兵步兵也还凑合，可以驱散意志不坚的对方阵型。

罐霰弹对于近距离步兵骑兵的威力不比打字机差。

---

猫失前爪 于 2019-1-6 18:52:29 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-6 18:21
>
> 新四军都搞到了，王工不可能搞不到

无知是病，得治，我就不说你多看得起五百废多看不起新四军了

新四军当年搞的是无缝钢管，自己造的迫击炮，五百废带无缝钢管当然也带了，你让五百废搞迫击炮散件，你搞得到吗

再说造迫击炮，不难，带少量工料，能造，用完了怎么办？你能把将来几十年的用料全从未来带来？？？

---

猫失前爪 于 2019-1-6 18:53:54 发表了：

**QQ 图片 20130516181644.jpg** _(39.25 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2019-1-6 18:53 上传

**u=2957799947,3827750736&amp;amp;fm=173&amp;amp;s=9A287A2346C35EE30C98C4DF0100A0A1&amp;amp;w=640&amp;amp;h=430&amp;amp;im.jpeg** _(34.45 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2019-1-6 18:53 上传

**QQ 图片 20130516181713.jpg** _(12.24 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2019-1-6 18:53 上传

顺便说到新四军，我想起新四军造这个平射炮了······

---

猫失前爪 于 2019-1-6 18:56:55 发表了：

顺便回复 LZ，你说这四个，无坐力炮和火箭筒，临高在 10 年内搞不出堪用的（就现在爬科技树的速度）

铁拳那种无坐力炮的射程你没法当连用支援火力使

掷弹筒和枪榴弹的问题是，你要搞什么程度的，要到二战那个技术水准，还是没戏，连级别还是搞一款小型火炮好些

---

没事乱溜达 于 2019-1-6 18:57:02 发表了：

> wanghrobin 发表于 2019-1-6 18:37
>
> 500 废给新四军提鞋都不够格。。。能搞成这样主要靠金手指和穿越前在现代社会里砸钱收买资料和设备。
>
> ...

穿越前也做不了迫击炮零件？

---

兰度 于 2019-1-6 18:57:30 发表了：

连一级么？俺继续鼓吹用步枪改装的掷弹枪和枪榴弹，射程 200-300 米，够用了。

---

猫失前爪 于 2019-1-6 18:59:13 发表了：

> 兰度 发表于 2019-1-6 18:57
>
> 连一级么？俺继续鼓吹用步枪改装的掷弹枪和枪榴弹，射程 200-300 米，够用了。

就临高现在一线还在用前装枪········

---

气吞山河 于 2019-1-6 19:00:07 发表了：

> 深潜者 发表于 2019-1-6 17:34
>
> 18-19 世纪的军队也有装备“迫击炮”吧？俺记得黑帆还是哪剧里演过来着，一种小臼炮，步兵对战（非攻城战 ...

保龄球炮那样的？

---

没事乱溜达 于 2019-1-6 19:01:28 发表了：

> 猫失前爪 发表于 2019-1-6 18:52
>
> 无知是病，得治，我就不说你多看得起五百废多看不起新四军了
>
> 新四军当年搞的是无缝钢管，自己造的迫击炮 ...

看清楚我说的啥。穿越前搞定，零件状态带过来。不是穿越后造零件。

---

没事乱溜达 于 2019-1-6 19:09:37 发表了：

> wanghrobin 发表于 2019-1-6 18:47
>
> 如果我说，那就给连队配 60mm 轻加农炮，最好是后装。一两匹滇马或者驴就能拉着跑，实在凑合就六七个人拉着也 ...

山炮可以人力背，如果必须马拉或者人拉，整个部队的越野能力大幅降低。迫击炮更为轻便，更能提高机动能力。

---

兰度 于 2019-1-6 19:11:42 发表了：

> 猫失前爪 发表于 2019-1-6 18:59
>
> 就临高现在一线还在用前装枪········

哪怕用南洋式步枪改也一样，反正前装炮射速也就那样。

---

猫失前爪 于 2019-1-6 19:20:33 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-6 19:01
>
> 看清楚我说的啥。穿越前搞定，零件状态带过来。不是穿越后造零件。

穿越前搞不定，就这样，就算开金手指搞定，浪费宝贵的运力运这些，又能运多少？

---

没事乱溜达 于 2019-1-6 19:22:32 发表了：

> 猫失前爪 发表于 2019-1-6 19:20
>
> 穿越前搞不定，就这样，就算开金手指搞定，浪费宝贵的运力运这些，又能运多少？
>
> ...

为什么搞不定，难度在哪？2000 年的机加工能力还不如抗战？

---

没事乱溜达 于 2019-1-6 19:27:14 发表了：

> 兰度 发表于 2019-1-6 18:57
>
> 连一级么？俺继续鼓吹用步枪改装的掷弹枪和枪榴弹，射程 200-300 米，够用了。

60 迫搞定 1629 的澳门炮台，难度如何

---

wwz45 于 2019-1-6 19:27:26 发表了：

大队炮不是现成的吗

---

兰度 于 2019-1-6 19:33:27 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-6 19:27
>
> 60 迫搞定 1629 的澳门炮台，难度如何

开毛玩笑，120 迫还凑合。髡贼现有的技术造出来的 60 迫，重量大概比得上二战时的 82 迫，炮弹威力恐怕也就和现实位面的 67 式手榴弹差不多。

---

兰度 于 2019-1-6 19:33:56 发表了：

> wwz45 发表于 2019-1-6 19:27
>
> 大队炮不是现成的吗

那是营级武器。

---

ぱるる大好き！ 于 2019-1-6 19:35:03 发表了：

我反正是鼓吹各种口径的迫击炮的，60 毫米，82 毫米，120 毫米，这几款就很够用了，当然前提是造得出 TNT，最差也得有硝铵炸药

---

没事乱溜达 于 2019-1-6 19:47:47 发表了：

> 兰度 发表于 2019-1-6 19:33
>
> 开毛玩笑，120 迫还凑合。髡贼现有的技术造出来的 60 迫，重量大概比得上二战时的 82 迫，炮弹威力恐怕也就和 ...

穿越前自制 60，硝铵炸药，如何？

那时候的炮台没有顶部防御，没有炮盾，被迫击炮近身很吃亏。

---

猫失前爪 于 2019-1-6 19:53:54 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-6 19:22
>
> 为什么搞不定，难度在哪？2000 年的机加工能力还不如抗战？

你说搞得定就搞得定，你搞定试试呗 ，五百废又不是政府组织

---

猫失前爪 于 2019-1-6 19:55:15 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-6 19:47
>
> 穿越前自制 60，硝铵炸药，如何？
>
> 那时候的炮台没有顶部防御，没有炮盾，被迫击炮近身很吃亏。 ...

硝铵炸药搞不定，你现在能买得到的硝铵都是加了抗爆剂的，之前自制 60 迫更是无价值的妄想

---

兰度 于 2019-1-6 19:55:43 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-6 19:47
>
> 穿越前自制 60，硝铵炸药，如何？
>
> 那时候的炮台没有顶部防御，没有炮盾，被迫击炮近身很吃亏。 ...

TG 各强力部门微笑着看着你。

---

没事乱溜达 于 2019-1-6 20:10:14 发表了：

> 兰度 发表于 2019-1-6 19:55
>
> TG 各强力部门微笑着看着你。

分解零件。据说去趟医院就能搞定。

能不能买到不讨论了。火力有没有优势？

---

没事乱溜达 于 2019-1-6 20:11:43 发表了：

> 猫失前爪 发表于 2019-1-6 19:55
>
> 硝铵炸药搞不定，你现在能买得到的硝铵都是加了抗爆剂的，之前自制 60 迫更是无价值的妄想
>
> ...

哦，还有抗爆剂这种东西，什么成分？

---

猫失前爪 于 2019-1-6 20:12:47 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-6 20:10
>
> 分解零件。据说去趟医院就能搞定。
>
> 能不能买到不讨论了。火力有没有优势？

你得先证明“去趟医院就能搞定”

---

猫失前爪 于 2019-1-6 20:15:05 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-6 20:11
>
> 哦，还有抗爆剂这种东西，什么成分？

磷肥，尿氰酸，种类多了去了

---

没事乱溜达 于 2019-1-6 20:23:32 发表了：

> 猫失前爪 发表于 2019-1-6 20:15
>
> 磷肥，尿氰酸，种类多了去了

在硝酸铵里加这些？不太可能吧

---

没事乱溜达 于 2019-1-6 20:24:45 发表了：

> 猫失前爪 发表于 2019-1-6 20:12
>
> 你得先证明“去趟医院就能搞定”

我证明不了。不过我已经知道能搞定了。

---

猫失前爪 于 2019-1-6 20:24:51 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-6 20:23
>
> 在硝酸铵里加这些？不太可能吧

现在就是这样啊，事实如此，你能买得到的硝铵都是加了料的

---

猫失前爪 于 2019-1-6 20:25:11 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-6 20:24
>
> 我证明不了。不过我已经知道能搞定了。

搞定不了

---

没事乱溜达 于 2019-1-6 20:27:32 发表了：

> 猫失前爪 发表于 2019-1-6 20:24
>
> 现在就是这样啊，事实如此，你能买得到的硝铵都是加了料的

可是生产硝酸铵的化肥厂好像没这些东西，而且硝酸铵本身非常稳定。明天我找个专家问问。

---

猫失前爪 于 2019-1-6 20:35:54 发表了：

_本帖最后由 猫失前爪 于 2019-1-6 20:38 编辑_

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-6 20:27
>
> 可是生产硝酸铵的化肥厂好像没这些东西，而且硝酸铵本身非常稳定。明天我找个专家问问。 ...

那就说明那化肥厂欠查，02 年开始所有硝铵化肥必须添加抗爆剂或者改性成不爆炸物质切不可还原

顺便不知道现在还有哪家化肥厂在生产纯硝铵，硝基肥现在都是复合肥的形式生产的

---

没事乱溜达 于 2019-1-6 20:40:44 发表了：

> 猫失前爪 发表于 2019-1-6 20:35
>
> 那就说明那化肥厂欠查，02 年开始所有硝铵化肥必须添加抗爆剂或者改性成不爆炸物质切不可还原

这样啊，那就不用问了。看来我国化学教育水平显著提高了。

---

猫失前爪 于 2019-1-6 20:42:03 发表了：

_本帖最后由 猫失前爪 于 2019-1-6 20:43 编辑_

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-6 20:40
>
> 这样啊，那就不用问了。看来我国化学教育水平显著提高了。

不不不，这个不是化学教育水平，是国家政策

---

没事乱溜达 于 2019-1-6 20:42:07 发表了：

> 猫失前爪 发表于 2019-1-6 20:35
>
> 那就说明那化肥厂欠查，02 年开始所有硝铵化肥必须添加抗爆剂或者改性成不爆炸物质切不可还原

幸好你告知，我还想带两袋化肥穿越呢。

---

没事乱溜达 于 2019-1-6 20:45:32 发表了：

> 猫失前爪 发表于 2019-1-6 20:42
>
> 不不不，从你看来，很明显还有待提高

这个我知道，我一直给国家在各方面拖后腿。

现在本地连三酸两碱都管制……

---

猫失前爪 于 2019-1-6 20:48:02 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-6 20:45
>
> 这个我知道，我一直给国家在各方面拖后腿。
>
> 现在本地连三酸两碱都管制…… ...

回过头来，你说的迫击炮，那东西从现代带过去太不靠谱，不说你怎么在现代造，就算造了，你也只能带少数，运力是极为有限的，而连级别的火器需求又比较大，要上迫击炮还是过去了自己造比较靠谱

---

没事乱溜达 于 2019-1-6 20:58:46 发表了：

> 猫失前爪 发表于 2019-1-6 20:48
>
> 回过头来，你说的迫击炮，那东西从现代带过去太不靠谱，不说你怎么在现代造，就算造了，你也只能带少数， ...

这个迫击炮，我是这么考虑的

我认为无论是自身安全还是经济发展，都应该在 1631 左右拿下澳门。而澳门防御在 1629 成型。元老院好像在 1631 缺乏攻打炮台的武器，笨重的大炮也很难运输。

所以考虑利用 60 的曲射优势，拿下澳门。

也不要很多，步兵分割几个山头炮台，逐个攻下来。澳门一共一个连正规军，每个炮台正规军不是很多。最高山头才 90 米。

---

没事乱溜达 于 2019-1-6 20:59:34 发表了：

以后就可以慢慢造炮了

---

中共日本省委 于 2019-1-6 20:59:43 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2019-1-6 16:49
>
> 当然是迫击炮最远咯

无坐力炮曲射的话比迫击炮要远吧,只不过精度要完了

---

bingbing305 于 2019-1-6 22:21:26 发表了：

_本帖最后由 bingbing305 于 2019-1-6 22:27 编辑_

掷弹筒、枪榴弹，RPG 和班组机枪一样是班级战术小队的支援武器，。属于平时放连里的，要用时才领的武器。平时行军，谁也不想背着十几斤的铁疙瘩，但交火后就恨不得像州长那样周身挂满武器。其实多数战术，就是先用远程消耗完对方，击毁对方隐蔽所，迫使对方转移，最后才近战的。掷弹筒，枪榴弹是沿着手榴弹上升的科技线，和火炮不是一类。迫击炮是要有专门的小组，不会和一线一起冲锋。

---

wanghrobin 于 2019-1-6 23:06:52 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-6 19:09
>
> 山炮可以人力背，如果必须马拉或者人拉，整个部队的越野能力大幅降低。迫击炮更为轻便，更能提高机动能力 ...

山炮、迫击炮存在的前提是有猛炸药和触发引信。如果只有黑火药的话，还不如山地榴、臼炮实用。

---

wanghrobin 于 2019-1-6 23:11:45 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-6 18:57
>
> 穿越前也做不了迫击炮零件？

难点在于穿越前后都造不出炮弹。管子在阿里巴巴都能买到指标可以凑合的。但是炮弹不行。

之前是 jc 叔叔，危险品目标大或者是搞不到的。之后是技术不过关，不能批量生产引信和猛炸药。

---

吉祥天 11011 于 2019-1-7 00:19:15 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2019-1-6 16:49
>
> 迫击炮，当然前提是有猛炸药和合适的发射药。枪榴弹可以考虑，掷弹筒以及和它一类的各种小口径迫击炮基本上 ...

如果遇到碉堡的话迫击炮效果好么？比如青霞那一次

---

吉祥天 11011 于 2019-1-7 00:22:43 发表了：

> 猫失前爪 发表于 2019-1-6 18:56
>
> 顺便回复 LZ，你说这四个，无坐力炮和火箭筒，临高在 10 年内搞不出堪用的（就现在爬科技树的速度）
>
> 铁拳那种 ...

火箭筒我也觉得不行啦，无后坐力炮也不行么？射程只要 100 米的

---

猫失前爪 于 2019-1-7 00:41:03 发表了：

> 吉祥天 11011 发表于 2019-1-7 00:22
>
> 火箭筒我也觉得不行啦，无后坐力炮也不行么？射程只要 100 米的

100 米射程的无坐力炮你拿来干嘛，还不如用佛郎机呢

---

深潜者 于 2019-1-7 06:04:29 发表了：

> wanghrobin 发表于 2019-1-6 23:11
>
> 难点在于穿越前后都造不出炮弹。管子在阿里巴巴都能买到指标可以凑合的。但是炮弹不行。
>
> 之前是 jc 叔叔， ...

叙利亚战场上的液化石油气罐迫击炮能打多远来着？

---

ぱるる大好き！ 于 2019-1-7 09:02:37 发表了：

> 吉祥天 11011 发表于 2019-1-7 00:19
>
> 如果遇到碉堡的话迫击炮效果好么？比如青霞那一次

又不是钢筋水泥的，对付一般的砖墙土墙，效果应该很不错了，何况还可以平射

---

ぱるる大好き！ 于 2019-1-7 09:04:03 发表了：

> 猫失前爪 发表于 2019-1-7 00:41
>
> 100 米射程的无坐力炮你拿来干嘛，还不如用佛郎机呢

真要和图上那样半边脸早就被烧伤了

---

没事乱溜达 于 2019-1-7 09:12:26 发表了：

> wanghrobin 发表于 2019-1-6 23:11
>
> 难点在于穿越前后都造不出炮弹。管子在阿里巴巴都能买到指标可以凑合的。但是炮弹不行。
>
> 之前是 jc 叔叔， ...

引信卡在哪里呢？猛炸药需要什么级别的，硝酸铵，压缩黑火药，黑火药混合硝化甘油，tnt ？按说打击目标是炮台上的裸露人员，不需要很强的药吧

---

cc5233 于 2019-1-7 10:01:00 发表了：

> kid1417 发表于 2019-1-6 17:12
>
> 现有的康格里夫火箭可以配到连级么

除了攻城，屁用都没的东西。。。

---

cc5233 于 2019-1-7 10:02:27 发表了：

> 吉祥天 11011 发表于 2019-1-7 00:19
>
> 如果遇到碉堡的话迫击炮效果好么？比如青霞那一次

没有枪炮哪来的碉堡？你在碉堡里拿长矛戳外面的人吗？

---

吉祥天 11011 于 2019-1-7 11:57:58 发表了：

> 猫失前爪 发表于 2019-1-7 00:41
>
> 100 米射程的无坐力炮你拿来干嘛，还不如用佛郎机呢

我觉得会比佛郎机轻便很多吧，能扛着走的。铁管子应该能搞定？不知道炮弹能不能搞得定。

如果步兵连排遇到碉堡，或者敌人在坚固的建筑里顽抗，如果不调炮兵能不能搞定的轻松点。

那种武器最容易实现，或者现在还不用考虑这样的需求？

---

吉祥天 11011 于 2019-1-7 11:59:14 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2019-1-7 09:02
>
> 又不是钢筋水泥的，对付一般的砖墙土墙，效果应该很不错了，何况还可以平射
>
> ...

奥，那我也支持迫击炮

---

吉祥天 11011 于 2019-1-7 12:10:00 发表了：

> cc5233 发表于 2019-1-7 10:02
>
> 没有枪炮哪来的碉堡？你在碉堡里拿长矛戳外面的人吗？

那换个说法吧，躲在坚固建筑内负隅顽抗之敌，石志奇还不是中了一箭

---

深潜者 于 2019-1-7 13:03:18 发表了：

> 吉祥天 11011 发表于 2019-1-7 11:57
>
> 我觉得会比佛郎机轻便很多吧，能扛着走的。铁管子应该能搞定？不知道炮弹能不能搞得定。
>
> 如果步兵连排遇 ...

70 大队炮不是配属到营吗？战时还能加强到连，真需要一堆更轻便的炮吗？

---

猫失前爪 于 2019-1-7 13:41:48 发表了：

> 吉祥天 11011 发表于 2019-1-7 11:57
>
> 我觉得会比佛郎机轻便很多吧，能扛着走的。铁管子应该能搞定？不知道炮弹能不能搞得定。
>
> 如果步兵连排遇 ...

不会，按照狒狒们的技术，你别想整现代级别的轻便无坐力炮。顺便，无坐力炮极其浪费发射药，哪怕是现代的 105 无坐力炮，消耗的发射药也差不多和 152 榴弹炮相当了，按照狒狒们的技术整出来的只会更浪费

---

wangyongsk 于 2019-1-7 13:41:55 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-6 20:45
>
> 这个我知道，我一直给国家在各方面拖后腿。
>
> 现在本地连三酸两碱都管制…… ...

大规模的肯定受到监管或者控制

但是我去化学品店买一瓶氢氧化钠啥也没要啊，8 块钱，本来想疏通下水道，结果发现不好使。。。。

---

wangyongsk 于 2019-1-7 13:43:12 发表了：

> 猫失前爪 发表于 2019-1-7 00:41
>
> 100 米射程的无坐力炮你拿来干嘛，还不如用佛郎机呢

学习英军的 piat 如何？

---

猫失前爪 于 2019-1-7 13:45:51 发表了：

> wangyongsk 发表于 2019-1-7 13:43
>
> 学习英军的 piat 如何？

那玩意首先那个弹簧你就造不出，第二，理论上射程 91 米（100 码），实战中多的是 20~30 米发射······

---

没事乱溜达 于 2019-1-7 13:48:17 发表了：

> wangyongsk 发表于 2019-1-7 13:41
>
> 大规模的肯定受到监管或者控制
>
> 但是我去化学品店买一瓶氢氧化钠啥也没要啊，8 块钱，本来想疏通下水道，结 ...

假货？我这里听说一瓶也不行

---

wangyongsk 于 2019-1-7 13:54:48 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-7 13:48
>
> 假货？我这里听说一瓶也不行

真货，但是下水道堵了的话只能物理疏通了。。。

其实按规定，一瓶这玩意也得在系统登记，但是似乎执行起来没有想企业那么严。。。。

---

没事乱溜达 于 2019-1-7 14:52:15 发表了：

> wangyongsk 发表于 2019-1-7 13:54
>
> 真货，但是下水道堵了的话只能物理疏通了。。。
>
> 其实按规定，一瓶这玩意也得在系统登记，但是似乎执行起 ...

我的经验是烧一锅开水倒下去，然后使劲抽。

我这里很严……

---

wwz45 于 2019-1-7 15:25:48 发表了：

_本帖最后由 wwz45 于 2019-1-7 15:28 编辑_

我的意思是现在不单独考虑连级火力。把大队炮的产量搞上去可以解决很多问题。再基于大队炮开发一款 90 毫米加长身管的野战炮。淘汰山地榴和 12 磅拿破仑。大队炮在山地榴上的减重就可以满足对连级必要的加强了。枪榴弹的威力对大部分任务而言太鸡肋了。无后坐力炮，火箭筒迫击炮短期上马又不现实。大口径迫击炮又脱离分队火力范畴了。连级分队有攻坚需求直接加强大队炮甚至山地榴都可以。广东治安战阶段连级的分队的攻坚任务也就是各种地主土匪的堡垒村寨。更艰巨的攻坚任务交给专门炮兵连负责。

---

吉祥天 11011 于 2019-1-7 16:01:33 发表了：

> 猫失前爪 发表于 2019-1-7 13:41
>
> 不会，按照狒狒们的技术，你别想整现代级别的轻便无坐力炮。顺便，无坐力炮极其浪费发射药，哪怕是现代的 ...

是这么回事，那就没意义了，你说得对，谢谢

---

cc5233 于 2019-1-7 16:25:43 发表了：

> 吉祥天 11011 发表于 2019-1-7 12:10
>
> 那换个说法吧，躲在坚固建筑内负隅顽抗之敌，石志奇还不是中了一箭

这点小屁事根本不值得一提好吧

元老本来就只会越来越远离这些东西，而且你没办法彻底防完，石志奇只是 1 个纯粹的偶然事件

躲里面直接拿炸药炸开门呗。难不成你射的箭有魔法加成可以穿墙而出啊。

---

大漠老兔 于 2019-1-7 23:52:55 发表了：

掷弹筒和铁拳吧，结构最简单，生产最容易，重量最轻便。

考虑到当时的交战距离，连级就配到这个层次就很好了。

---

吉祥天 11011 于 2019-1-8 23:10:19 发表了：

> cc5233 发表于 2019-1-7 16:25
>
> 这点小屁事根本不值得一提好吧
>
> 元老本来就只会越来越远离这些东西，而且你没办法彻底防完，石志奇只是 1 个 ...

暂时顾不过来有可能，怎么会不值一提，有迫击炮就有可能把敌人轻易逐出建筑，不然就得拿人去拼。扶波军本来就人少，一个排损失七八个就有可能影响作战了

---

深潜者 于 2019-1-9 08:30:48 发表了：

> 吉祥天 11011 发表于 2019-1-8 23:10
>
> 暂时顾不过来有可能，怎么会不值一提，有迫击炮就有可能把敌人轻易逐出建筑，不然就得拿人去拼。扶波军本 ...

木头建筑靠步枪齐射就能对付，石头建筑才多少，拖门大队炮就好

---

cc5233 于 2019-1-9 09:16:15 发表了：

> 吉祥天 11011 发表于 2019-1-8 23:10
>
> 暂时顾不过来有可能，怎么会不值一提，有迫击炮就有可能把敌人轻易逐出建筑，不然就得拿人去拼。扶波军本 ...

啥时候有水泥房子要你对付的时候再说吧

---

百合狐 于 2019-1-26 19:02:31 发表了：

土制无后坐力炮、土制火箭筒、轻型臼炮需要技术不高比教实际。

---

百合狐 于 2019-1-26 19:09:48 发表了：

不，土制火贱蛋坠吼。3~5kg 绝对够，1000~2500g 黑火药，电化学引信，推进随意。当 107 用。

---

Scat 于 2019-1-26 20:01:32 发表了：

掷弹筒。

高低压发射原理可以在确保高精度的前提下大幅度降低武器本身的重量。

髡贼的武器携行和弹药携行基数都很有限，需要用最轻的发射器投射精度最高，制造最容易的弹药。

---

Scat 于 2019-1-26 20:14:19 发表了：

迫击炮的膛压高后坐力大，投射同样的弹药到同样的距离需要更重的身管，和更重的座板。

由于后坐力大，手扶发射的精度不可控还需要角架甚至高低方向机。

当初德国人搞 50 迫就陷入到了这样一个小而全陷阱里，不断超重导致携弹量越来越少，为了确保效能就要各种方法提高精度，结果越弄越重，光学瞄具都装上了，价格直追 80 迫，前线还是觉得辣鸡。

---

Scat 于 2019-1-26 20:19:21 发表了：

无座力炮是一种特殊的高低压发射原理，低压膨胀部分对大气，所以火药燃气的能量利用率很低，看铁拳 1 的射程就知道了，像 rpg7 的发射管内膛加工是很复杂的，有膨胀腔，锁喉和扩散喷管，而且膛压很高，髡贼的加工能力根本搞不定。当然铁拳 1 这种武器对海军和殖民军是有用的。

---

Scat 于 2019-1-26 20:23:44 发表了：

> Scat 发表于 2019-1-26 20:19
>
> 无座力炮是一种特殊的高低压发射原理，低压膨胀部分对大气，所以火药燃气的能量利用率很低，看铁拳 1 的射程 ...

火箭什么的精度比较差，尤其髡贼只适合尾翼稳定型的，精度更差。当然髡贼也需要喀秋莎那样的多管火箭炮类武器，密集火力对于动摇敌军的效率百倍于慢慢腾腾的精确打击。

---
